\documentclass[12pt, twoside, openright]{book}

\usepackage{amssymb, amsmath, amsthm, enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
% \usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{commath} %set, vec, norm, abs, ...
\usepackage{listings}
\usepackage[inner=5cm,outer=3.5cm, headsep=1cm]{geometry}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multirow}
\usepackage[lined, ruled, linesnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{environ}
\usepackage[font={footnotesize}]{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{forest}
\usepackage{breakurl}

\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{arrows}  
\usetikzlibrary{shapes}


\linespread{1.2} 

\newcommand{\latex}{\LaTeX\;}
\newcommand{\eqdef}{\;\hat{=}\;}
\newcommand{\xml}[1]{\textless#1\textgreater}
\newcommand{\cmml}{\textit{Content MathML}}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definizione}[section]
\newtheorem{notation}{Notazione}[section]
\newtheorem{example}{Esempio}[section]


\DeclareMathOperator*{\esssup}{ess\,sup}
\DeclareMathOperator*{\dt}{dt}

\lstdefinestyle{general}{
    mathescape=true,
    numbers=left,
    showstringspaces=false,
    xleftmargin=2em,
    frame=single,
    framexleftmargin=1.5em,
    columns=flexible,
    basicstyle={\linespread{1}\small\ttfamily},
    numberstyle=\tiny\color{gray},
    keywordstyle=\color{blue},
    stringstyle=\color{ForestGreen},
    commentstyle=\itshape\color{gray},
    extendedchars=true,
    literate={ù}{{\`u}}1
}

\lstdefinestyle{xml}{
    style=general,
    language=XML,
    keywordstyle = [2]{\color{MidnightBlue}},
    keywordstyle = [3]{\color{orange}},
    keywordstyle = [4]{\color{TealBlue}},
    morekeywords = [2]{eq,  divide, root, power, times, degree,minus, gt, lt, subscript, plus, minus, infinity, limit, sum, bvar, lowlimit, uplimit, apply, conditional, set ,m:eq, m:csymbol, m:gt, m:apply, m:divide, m:plus, m:minus, prosody, speak},
    morekeywords = [3]{ci, cn, m:ci, m:cn},
    morekeywords = [4]{csymbol}
}

\lstdefinestyle{json}{
    style=general,
    keywordstyle = [2]{\color{Orange}},
    keywordstyle = [3]{\color{Purple}},
    keywordstyle = [4]{\color{ForestGreen}},
    morekeywords = [2]{true, false},
    morekeywords = [3]{geq,determiner, name, coordination, conj, coordinated, preposition, pre, post, modifier, verb, is, plural, negate, sub, category},
    morekeywords = [4]{maggiore, minore, uguale, a, o, essere, rel, op}
}
\newcolumntype{Y}{>{\centering\arraybackslash}X}
\NewEnviron{formula_sperimentation_versions}[1]{
    \renewcommand{\arraystretch}{2}
    \begin{center}
        \begin{tabularx}{\textwidth}{| c | c | c | Y | Y |}
            % \hline
            % \multicolumn{5}{| c |}{\textbf{#1}}\\
            \hline
            \textbf{Formula \LaTeX} &  \textbf{Aggr.} & \textbf{Sint.} & \textbf{ Corr. \%}  & \textbf{Tipo Err.}  \\
            \hline
            \BODY
        \end{tabularx}
        \captionof{table}{#1 La colonna Aggr indica la strategia di aggregazione, Sint indica il tipo di sintetizzatore usato, Corr \% indica la percentuale di persone che ha compreso correttamente la formula e Tipo Err indica il tipo di errore commesso: S errore simbolico, P errore di parentesizzazione.}
    \end{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1}
}

\newcommand{\newrow}[5]{
    $\displaystyle{#1}$ & #2 & #3 & #4 & #5\\
    \hline
}

\NewEnviron{op_table}[2]{
    \renewcommand{\arraystretch}{1.25}
    \begin{table}[h]
        \centering
        \begin{tabularx}{\textwidth}{ |c| c| X | } 
            \hline
            \textbf{Operatore}  & \textbf{Simbolo} & \textbf{Linguaggio naturale} \\
            \hline
            \BODY
        \end{tabularx} 
        \caption{#1}
        \label{#2}   
    \end{table}

    \renewcommand{\arraystretch}{1}
}

\newcommand{\newoprow}[3]{
    \texttt{#1} & $\displaystyle{#2}$ & #3 \\
    \hline
}

\begin{document}

\frontmatter
\include{./extra/frontespizio}
\cleardoublepage
\include{./extra/abstract}
\include{./extra/ringraziamenti}
\tableofcontents

\mainmatter
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[RE]{\nouppercase{\leftmark}}
\fancyhead[lE]{\thepage}
\fancyhead[LO]{\nouppercase{\rightmark}}
\fancyhead[RO]{\thepage}


\include{capitoli/01_introduzione}
\include{capitoli/02_analisi_linguistica}
\include{capitoli/03_sintesi}
\include{capitoli/04_design_implementazione}
\include{capitoli/05_sperimentazione} 
\include{capitoli/06_conclusioni} 


\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{extra/bibliography} 
\end{document}   
    
